# Колесные робототехнические устройства

-   (а) Стандартное колесо: две степени свободы.  Вращается вокруг колесной оси (моторизованной) и точкой соприкосновения с поверхностью.
-   (б) Поворотное колесо: две степени свободы. Вращается вокруг смещенного колесного шарнира.
-   (в, г) Шведское колесо: три степени свободы. Вращается вокруг (моторизованной) колесной оси, вокруг осей роликов и вокруг точки соприкосновения. Ролики могут быть размещены двумя различными способами.  90° вариант показан на рисунке в) и 45° вариант на рисунке г).
-   (д) Шаровое или сферическое колесо: технически сложно реализуемо.

![[Pasted image 20211012131209.png]]

#Робототехника 